[反送中後] 陶傑的幾點感思

香港的「六月和平起義」，舉世矚目，對一個頑固而低智商的政府，以點數完勝。初步歸納，綜觀達成以下各點：

1，香港學生年輕人和平民，道義品格崇高，勇氣迫人。

反之以治港政務官為首的「中環精英」，一個連「八達通」也不會用的首領與現實世界脫節、傲慢自大而無知。其臣僕則在沉船時各自遺棄特首，爭奪救生船逃命——這些所謂精英，擁有專業和高等教育學位，住豪宅、居高位、享用冷氣辦公室、進出米之蓮高級食肆、放假帶子女看北極光觀看東非動物大遷徙，坐享殖民地時代本錢利益，寄生於香港平民血汗脂膏。此事向全球顯示，一個沒有公正民選制度的香港的結構積弊：嚴重缺乏社會基本公義，香港人勇氣越崇高，「中環精英」社會人格益顕卑劣。

2，「六月起義」令香港人社會責任感進一步覺醒，政治成熟，這次全不提港獨、不講「自決」，不事虛幻，只要生存，不為政制民主改革、更無關23條，只捍衛最低的底線，議題單一，焦點清楚，決心強烈，不分左右，團結一致。

3，既然如此，則應珍惜成果，勿再進一步衝動包圍政總或立法會，回氣思考，如何以此良勢，短期之內，全力為傷者爭公義賠償，控訴過度暴力，營救被捕公民，長遠則在「一國兩制」的大前提下，為香港開拓長期的民主空間、捍衛香港的自由。

4，由今日開始，香港人要記住：We Connect ，避免盲目排外，21 世紀網絡世界，要盡一切力量廣為連接中國大陸追求自由和人權的平民、香港外籍僑民、大陸新移民、世界輿論、一切不同宗教文化的各國被壓迫的小眾，一起邁步。

5，可以憤怒，不要仇恨，要留意研究中國局勢、中國文化歷史，增長知識，不斷思考，勿再「我討厭政治」，因為生存、常識、幸福，就是每個人無可避免的所謂政治。開拓思維視野，尋找安全空間。在力所能及的範圍，全民各守崗位，相愛互敬，做到最好。即使中國倒退，重回封閉，香港人經此一役，要認識到因此中國反而更需要香港這個窗口，其實香港的機會更多更大，可以與中國各自以不同的方式，保住香港國際城市的地位，以此角度看，香港形勢大好，更令人樂觀。

除此之外，林鄭月娥的前途已經不再重要。她和她的「中環精英」，太渺小了。事實證明：香港不能靠「中環」，因為「中環」這次也無法指望「西環」，香港的前途，在中環和西環之外的 18 區和地鐵沿線各站，香港已經洗滌重生，「港人治港、高度自治」和「一國兩制」，香港人的命運，只能由香港人自己來捍衛。

香港是好樣的，全世界都支持你。香港加油！

Source :

推 陶生講野 一定係為香港人架！

再推！

Push

陶傑：潘生潘太，你教女無方，教到個女婚前性行為

[反送中後]
後你老母!
依家仲反緊呀
未贏呀!!!

推

直線到直腸都畫埋出黎

我地班真學術、半學術撚一直都響度推廣知識，放眼世界，一齊分析世界既流動

香港絕對唔簡單架

PUSH

push

非常認同陶傑

PUSH, 616 後好似失去 focus.

香港人需要有下一個目標去行

要盡一切力量廣為連接中國大陸追求自由和人權的平民 -> 呢一個係中共的死穴

咩訴求都無達成，嬴你老母。

【成功步驟】set deadline > 衝 > 和理非上街 >set deadline > 衝 >和理非上街 > set deadline > 衝 > 和理非上街 >set deadline > 衝 >和理非上街 > set deadline > 衝 > 和理非上街 >set deadline > 衝 >和理非上街 > set deadline

果晚都有聽到，好少可佢咁燥咁Personal仲有鬧埋陳同佳果邊，大快人心